Astus kohtu ette Priidik Kändler Mina kaeban
Mina ostsin oma wenna poja Mart Kändleri käest 20 tündrid karduflid ja antsin nende eest 24 rubl 50 Cop. pidin Jüri päeva kätte saama puhtad karduflid, mina läksin karduflide järele, pidin ära tooma, aga need ei sündinud wötta, sest külm oli ära wötnud, ei antud mulle ka toisa, hööldi ega mina woi oma põldu tühjaks jätta. Jüri päew läksin mina tallitajaga sinna ei antud mulle mitte karduflid et küll neid tahtsin saada, poolteise aasta pärast sain aga 10 rbl kardufli raha kätte, 14 rbl 50 Cop on praegu saada.
Astus kohtu ette Mart Kändler Mina kauplesin Priidik Kändlerile 20 tündrid, tema maksis minule nende eest 24 rubla 50 Cop. raha kätte, mina pidin temale 20 tündrid karduflid kätte möötma, mina wötsin kuhja lahti, külm oli karduflid rikunud, ta ei wötnud neid wasta, mina wedasin need karduflid moisa wiina wabrikuse,  see kardufli raha jäi isale rendi ette, isa piab seda raha ära maksma Priidikule.
Kohus moistis: I Mart Kändler peab Priidik Kändlerile weel 12 rbl 50 Cop. kardufli raha ära maksma, II 10 rubla on juba enne ära makstud, III 2 rbl jääb Mart Kändlerile kardufli Wiu eest, et ta Priidik Kändleri karduflid on moisa wiina wabrikusse wedanud.
Kohtu wanem: J. Tinaberg xxx
1. P Parnabas xxx
2. Hans  Tolman xxx
Kirjutaja: G. Wender [allkiri]
